\documentclass{report}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{multicol}
\usepackage[a4paper, left=3cm, right=3cm, top=3cm, bottom=3cm]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

% set font

% hyperlink setup
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=Emerald,
    urlcolor=black
}

% clear Footer
\fancyfoot{}

% Header
\fancyhead[L]{Andrin Tim Lerjen, \\ Nadja Rahm, Niklas Fister}
\fancyhead[C]{Kantonnschule Wettingen - Physik}
\fancyhead[R]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}

% Title
\title{\Huge\textbf{Bericht Physik - Lautsprecher}}
\author{Andrin Tim Lerjen, Nadja Rahm, Niklas Fister}
\date{\today}

% makeing title
\begin{document}
\pagenumbering{Roman}
\maketitle

% Abstract
\newpage
\begin{abstract}
    In dem Folgenden Bericht geht es um die Bau eines Lautsprechers aus alltäglichen Materialien.

    Es wurde ein Leistungsstarken Lautsprecher gebaut, was vor allem an den starken Magneten liegt.

    Die Bauart aus leichten Materialien für den Schallerzeuger und dem stabilen Klangkörper sorgen für ein gutes Klangerlebnis.
    
\end{abstract}

% Table of contents
\newpage
\tableofcontents

% report
\newpage
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}

% Theory
\chapter{Einleitung}
\section{Fragestellung}
\begin{enumerate}
    \item Ist es möglich in der Schule einen gut funktionierenden Lautsprecher zu bauen?
    \item Ist es sinvoller einen Magneten innerhalb der Spule oder ausserhalb zu positionieren?
    \item Empfiehlt sich ein dickerer oder dünnerer Draht?
\end{enumerate}
\section{Hypothese}
\begin{enumerate}
    \item Wir gehen davon aus, dass wir einen Lautsprecher bauen können, der bei mittleren Lautstärken funktioniert, aber Schwächen bei sehr lauten Tönen und Bässen hat.
    \item Wir gehen davon aus, dass es sinvoller ist den Magneten ausserhalb der Spule zu positionieren.
    \item Wir gehen davon aus, dass ein dicker Draht sinvoller ist, da er weinger Widerstand hat und somit weniger Wärme erzeugt.
\end{enumerate}
\section{Theorie}
\subsection{Geschichte des Lautsprechers}
Der Lautsprecher wurde im Jahre 1861 als mechanisches Nebenprodukt des Telefons entwickelt.

1878 wurde dann das Patent zu einem elektrischen Lautsprecher eingereicht, welches letztlich erst 1925 präsentiert wurde.
Das Grundprinzip blieb bis heute unverändert und ist in den Meisten Lautsprechern Vorzufinden. \cite{history_wikipedia}

Aufgrund der damaligen Bauart waren die Lautsprecher meinst sehr gross. Dies war Aufgrund der weichen Einspannung. \cite{history_connect}
\subsection{Ideale Bauweise}
This will need Wikipedia\dots

\chapter{Material und Methoden}
\section{Material}
\begin{itemize}[parsep=0pt]
    \item Schleifpapier (für Klangerzeuger und Kupferdraht zu endisolieren)
    \item Kupferdraht (0.5mm)
    \item Karton für den Körper der Spule
    \item Bananenkabel
    \item Isolierband (gelb)
    \item Zähler (für Umwicklungen)
    \item Verstärker
\end{itemize}
\section{Methoden}
\section{Bauplan}
\chapter{Resultate}
\chapter{Diskussion}
\newpage
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{mybib}
\end{document}